% Created 2022-03-14 lun 22:42
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[spanish,12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{../tex_res/header.tex}
\title{Computación Distribuida \\ Práctica 05}
\author{Profesor: Víctor Zamora Gutiérrez\\ Ayudante: José Ricardo Desales Santos\\ Ayudante: Diego Estrada Mejía\\ Laboratorio: Emiliano Galeana Araujo\\ Laboratorio: Miren Jessamyn Hernández Leyva}
\affil{Facultad de ciencias, UNAM}
\date{Fecha de entrega: 22 de Marzo 2022}

\begin{document}

\maketitle
\section{Parte 1 (Conexidad)}
\label{sec:orgea8be3e}

Utilizando el archivo \texttt{graphs-print.exs} que vimos en la clase del día
\(\pi\), resolver lo siguiente.

\begin{enumerate}
\item Crea una gráfica (disconexa) nueva  con al menos 10 vértices, añade
un dibujo de esta (puede ser en el formato que quieras).
\item Modifica el archivo para poder  determinar si una gráfica dada es o
no conexa. Deberás explicar qué modificaciones hiciste, por qué las
hiciste y cómo afecta al algoritmo.
\end{enumerate}

\section{Parte 2 (Generales)}
\label{sec:org3739b08}

Implementa el siguiente algoritmo en elixir.

\begin{verbatim}
1. alg generales(ID, input):
2.   ejecutar inicialmente
3.     if ID == Lider then
4.       send(input, 1)
5.   esperar hasta recibir un mensaje del puerto 1:
6.     M = mensaje
7.     atacar a las M horas
8.     send(ok, 1) por el puerto 1
\end{verbatim}

\section{Hints}
\label{sec:orgc88b267}
\begin{itemize}
\item Para la parte1.
\begin{itemize}
\item Utiliza  \texttt{Process.sleep(n)}  para  esperar  a que  se  ejecute  el
intercambio de mensajes de todos los vértices y luego preguntar si
es o no conexa.
\end{itemize}
\item Para la parte2.
\begin{itemize}
\item Necesitas únicamente  una función,  esta se  encarga de  recibir y
mandar los mensajes.
\begin{itemize}
\item Necesitas dos  \texttt{receive} uno para  cuando se  es el líder  y uno
para cuando no.
\end{itemize}
\item Los mensajes que manda el líder \textbf{SIEMPRE} son: \texttt{\{self(), hora\}}.
\item Los mensajes que manda quien \textbf{NO} es líder siempre son \texttt{:ok}.
\item Cuando \emph{spawnees} los procesos, necesitas añadir argumentos.
\item Necesitas valores por dafault
\item La entrada:
\lstset{language=elixir,label= ,caption= ,captionpos=b,numbers=none}
\begin{lstlisting}
b = spawn(Generales, :generales, [false])
a = spawn(Generales, :generales, [true, b, 12])
\end{lstlisting}

Produce la siguiente salida:

\lstset{language=elixir,label= ,caption= ,captionpos=b,numbers=none}
\begin{lstlisting}
Recibi mensaje: Atacamos a las 12
Comenzamos a atacar a las 12
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{itemize}
\section{Lineamientos}
\label{sec:org5b0e995}
\input{../tex_res/lineamientos}
\end{document}
